「中秋恍如月缺 冀一家團聚過節」 鄧棨然弟轟港府事不關己

節錄

「中秋恍如月缺 冀一家團聚過節」
鄧棨然弟轟港府事不關己

【港青送中】

相關新聞：港大生重建連儂牆 籲關注12手足

【本報訊】中秋佳節本應人月團圓，12名被扣內地港青的家屬卻與至親相隔兩地，更加無法得知家人消息。被捕人之一鄧棨然胞弟感慨，一家四口歷年無論如何忙碌，中秋節都會抽時間做節，今年飯桌只剩自己和兩老，難掩悲痛：「月亮好似少咗一忽，中秋唔再係人月團圓。」鄧弟向林鄭班子喊話，要求高官反思，若自己有家人在不知情下被捉走，會否同樣覺得事不關己。

記者：陳嘉裕

■鄧棨然胞弟在哥哥被扣內地後不停奔走，卻只換來港府冷漠回應，如今只望兄長早日歸來。

現年30歲的鄧棨然與同伴上月23日涉偷渡往台灣時被中國海警截獲，至今被秘密關押在深圳鹽田看守所逾月，鄧患有皮膚病和哮喘，惟在政權阻撓下家屬無法直接送藥，而左派更對鄧肆意抹黑。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。，他卻選擇在爭取民主崗位中努力：「佢（支持抗爭運動）都係因為有良知，唔會為咗自己利益而犧牲其他人。」

中秋將至，鄧弟坦然中秋對鄧家是重要日子，即使兩兄弟工作繁忙，必定會在正日與父母相聚，「（去年中秋正日）就算因為返工唔可以一齊食飯，但﹙其後﹚都會一齊坐低、一齊傾下偈……始終都會係四個人一齊過，但今年就係唯一一個唔齊人嘅中秋節」。

他憶及往年中秋，母親為家人烹調盛宴，今年似乎不再有心情，也擔心她睹物思人，形容一家人今年中秋心情難免悲傷，如月亮缺少一塊，「唔再係人月團圓」。

促高官反思家人被捉感受

鄧弟直言，一家人政見儘管不盡相同，父母過去都曾因政見而哥哥爭執，但今年中秋自己與父母都有相同願望，就是希望12港人盡快回港，盡快收到哥哥消息，「最希望四個人齊齊整整過中秋」。

過去一個月為哥哥的事奔走，卻只換來特區政府的冷漠回應，以及一個又一個壞消息。。。。。。。